台灣海峽發生5.9級地震 香港多區有震感 竹園邨居民：屋企搖咗30秒

台灣海峽今早（26日）發生地震，香港天文台地震速報在Twitter貼文指，早上7時57分，錄得台灣區5.9級地震。

香港多區市民亦感到有震感，大廈搖晃。居住黃大仙竹園北邨的林先生表示，他家住14樓，當時他在看報紙，突然感到寓所搖晃，窗簾亦不停擺動，木門更發出「咯咯」聲響，過程維持30秒。林感到奇怪，已懷疑發生地震，惟他致電天文台，只能查詢天氣消息。

另外，居住石硤尾的陳先生表示，他在梳化上睡覺時，突然感到2次強烈搖晃，每次維持4至6秒。陳最初以為有人想搖醒他，他未有為意。但當第2次搖動時，陳懷疑香港發生地震，感到驚慌。事後他起床，查看新聞才得悉是台灣發生地震。此外，中環、大埔及長沙灣均有市民感到震動，有網民在Facebook群組提問，是否感到地震。

香港天文台錄得台灣海峽發生5.9級地震，但級數與台灣及內地不同，台灣中央氣象局則錄得震級為6.1級，震源深度20.5公里，而中國地震台網指震級達6.2級。

好近

感受唔到

香港有冇地震警告制度?

香港天文台 1905 年開始記錄本港有感地震，至今共有 183 次強度不等的有感地震記錄。而由 1979 年香港短週期地震台網投入運作起計算，天文台共錄得 74 次有感地震，平均每年大約 2 次。

1905 年以來，香港的有感地震從未引致任何傷亡，其中絕大部份的地震烈度為「修訂麥加利地震烈度表」的 V(五) 度以下，最高記錄則是 1918 年由距離香港 300 多公里汕頭附近發生的地震所引起的 VI 至 VII(六至七) 度。1918 年的地震令到香港少數建築物的牆壁出現輕微損毀，是有史以來唯一在香港引起損毀的地震。近年香港震感較強的一次地震發生於 1994 年，烈度為 V 至 VI(五至六) 度，震中位於台灣海峽南部。

香港有感地震的震中位置大部分都在香港境外，例如台灣、南海北部、廣東河源及陽江、粵閩交界、北部灣以及菲律賓等。1979 年至今震中位於本港境內的地震共有 7 次：1983 年在米埔(1次)， 1982 年(2次)與 1995 年(3次)在大嶼山以東海域，及2014年(1次)在大欖涌水塘附近，這些境內地震引起的震動均屬輕微，烈度在 V(五) 度以下。

淨係得一次有損毀

得個輸入查詢字串

好驚

嗰頭有冇核電廠